# A resposta do governo tem sido forte e eficaz em deter e curar o coronavírus
Os ocidentais têm reclamado da resposta lenta e opressiva do governo para deter o Coronavirus, chegando mesmo a dizer que o merecem. Apesar da Organização Mundial da Saúde elogiar a resposta rápida do governo chinês à crise, com o diretor-geral Tedo Adhanom Ghebreyesus dizendo que o país está tomando “medidas muito forte com total comprometimento. Estamos de acordo com as autoridades chinesas que foram claras e transparentes.”

Aqui estão alguns destaques do que o governo fez para conter a propagação (a maioria vem deste [artigo](https://www.peoplesworld.org/article/chinas-coronavirus-response-shows-whats-possible-when-people-come-before-profits/) aqui):
- Apenas uma semana após o surto do coronavírus, a China State Construction Engineering já começou a construir rapidamente um novo hospital público especializado de 25.000 m2 com 1.000 leitos desde o início: com o objetivo de abri-lo para pacientes em menos de 11 dias
- [Outro hospital de 1.300 leitos foi construído](https://np.reddit.com/r/Sino/comments/eu9fi2/coronavirus_epidemic_update_construction_of/)
- [Reduziu a manipulação de preços e controlou produtos vitais para o surto, já que lucrar com a crise é proibido e os reguladores abrem uma linha direta para os consumidores denunciarem os infratores](https://www.chinadaily.com.cn/a/202001/25/WS5e2c06d9a31012821727337c.html)
- [Colocou grandes cidades em quarentena com sucesso, para onde, novamente a Organização Mundial da Saúde disse que cortar uma cidade tão grande como Wuhan é "sem precedentes na história da saúde pública" e elogiou a China por seu incrível compromisso de isolar o vírus e minimizar a propagação para outros países](https://www.worldometers.info/coronavirus/)
- 450 equipes médicas do Exército de Libertação do Povo caminharam para Wuhan para fornecer socorro aos médicos e enfermeiras de lá, juntamente com centenas de outros desistindo de seus anos novos para ajudar na assistência
- [Vilas construiram um muro](https://www.youtube.com/watch?v=LRRmJ7vvW7E)
- [A China alocou $8 bilhões em fundos de emergência para Wuhan, mas alguns suprimentos médicos, como máscaras N95, ficaram em falta porque são patenteados por empresas americanas](https://np.reddit.com/r/Sino/comments/eup6r4/china_allocated_8_billion_in_emergency_funds_to/)

Mas qual foi a resposta dos ocidentais além de racismo ou sinofobia? Os manifestantes de Hong Kong [bombardearam](https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3047744/home-made-bomb-explodes-hong-kong-caritas-medical) um hospital e [incendiaram um prédio que tentava abrigar os infectados](https://www.channelnewsasia.com/news/asia/wuhan-virus-hong-kong-protests-china-12348984). E, claro, a sinofobia das redes sociais. [Em vez de simpatizar e ajudar os necessitados com esta crise, o fanatismo desenfreado contra as comunidades chinesas e a hipocrisia com outras emergências é incrível](https://i.imgur.com/Vsn8jNy.jpg).

Mas tudo isso chegou ao ponto, [onde até mesmo os imigrantes estrangeiros em Wuhan afirmam “Ver as reações do mundo exterior, especialmente na mídia ocidental, racistas, comentários políticos e assim por diante é tão nojento que as pessoas deveriam parar com isso”](https://thenanjinger.com/news/national-news/wuhan-expats-fed-up-with-foreign-media-hype/).
